<resources>

    <string name="app_name">Sport App</string>
    <string name="title_activity_menu">MenuActivity</string>
    <string name="btn_football">Football</string>
    <string name="btn_basketball">Basketball</string>
    <string name="btn_box">Boxing</string>
    <string name="btn_tennis">Tennis</string>

    <string-array name="football_players">
        <item>Имя:Роберт Левандовски</item>
        <item>Имя:Криштиану Роналду</item>
        <item>Имя:Лионель Месси</item>
        <item>Имя:Бруну Фернандеш</item>
        <item>Имя:Килиан Мбаппе</item>
        <item>Имя:Эрлинг Холланд</item>
        <item>Имя:Неймар</item>
        <item>Имя:Кевин Де Брюйне</item>
        <item>Имя:Мохаммед Салах</item>
        <item>Имя:Рубен Диаш</item>
    </string-array>

    <string-array name="football_description">
        <item>Команда:Бавария/Польша</item>
        <item>Команда:Ювентус/Португалия</item>
        <item>Команда:Барселона/Аргентина</item>
        <item>Команда:МЮ/Португалия</item>
        <item>Команда:ПСЖ/Франция</item>
        <item>Команда:Боруссия Дортмунд/Норвегия</item>
        <item>Команда:ПСЖ/Бразилия</item>
        <item>Команда:Манчестер Сити/Бельгия</item>
        <item>Команда:Ливерпуль/Египет</item>
        <item>Команда:Манчестер Сити/Португалия</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_players">
        <item>Имя:Яннис Адетокундо</item>
        <item>Имя:Леброн Джеймс</item>
        <item>Имя:Кавай Леонард</item>
        <item>Имя:Энтони Дэвис</item>
        <item>Имя:Джеймс Харден</item>
        <item>Имя:Лука Дончич</item>
        <item>Имя:Брэдли Бил</item>
        <item>Имя:Пол Джордж</item>
        <item>Имя:Дамиан Лиллард</item>
        <item>Имя:Рассел Уэстбрук</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_description">
        <item>Команда:«Милуоки Бакс»</item>
        <item>Команда:«Лос-Анджелес Лейкерс»</item>
        <item>Команда:«Лос-Анджелес Клипперс»</item>
        <item>Команда:«Лос-Анджелес Лейкерс»</item>
        <item>Команда:«Хьюстон Рокетс»</item>
        <item>Команда:«Даллас Маверикс»</item>
        <item>Команда:«Вашингтон Уизардс»</item>
        <item>Команда:«Лос-Анджелес Клипперс»</item>
        <item>Команда:«Портленд Трэйл Блэйзерс»</item>
        <item>Команда:«Хьюстон Рокетс»</item>
    </string-array>

    <string-array name="boxers">
        <item>Имя:Джо Луис</item>
        <item>Имя:Мохаммед Али</item>
        <item>Имя:Шугар Рэй Робинсон</item>
        <item>Имя:Джек Джонсон</item>
        <item>Имя:Джек Демпси</item>
        <item>Имя:Майк Тайсон</item>
        <item>Имя:Хулио Сезар Чавес</item>
        <item>Имя:Рокки Марчиано</item>
        <item>Имя:Генри Армстронг</item>
        <item>Имя:Вилли Пеп</item>
    </string-array>

    <string-array name="boxing_description">
        <item>Из 66 встреч 52 завершил нокаутом</item>
        <item>6 раз за карьеру удостоен звания Абсолютный чемпион мира</item>
        <item>На счету Робинсона 173 победы и только 19 поражений</item>
        <item>73 победы,13 раз уступал победу другим, 40 нокаутов</item>
        <item>Вошел в историю миллионным гонораром за один бой</item>
        <item>Из полусотни боев только в 6 уступил победу</item>
        <item>более 100 побед,80 поединков закончил нокаутом</item>
        <item>Всемирно признанный мастер нокаутов, 83% боев заканчивались нокаутом</item>
        <item>На счету Генри Армстронга 27 нокаутов, более 180 боев и 161 победа</item>
        <item>Подтверждал титул лучшего в своей категории 35 раз,242 боя и 230 побед</item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_players">
        <item>Мартина Навратилова</item>
        <item>Крис Эверт</item>
        <item>Штеффи Граф</item>
        <item>Серена Уильямс</item>
        <item>Ивонн Гулалонг-Коули</item>
        <item>Билли-Джин Кинг</item>
        <item>Линдсей Дэвенпорт</item>
        <item>Моника Селеш</item>
        <item>Винус Уильямс</item>
        <item>Мартина Хингис</item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_description">
        <item>Чемпионка WTA турниров в парном разряде 177 раз</item>
        <item>154 победы в финалах WTA турниров</item>
        <item>Добилась успеха на всех турнирах Большого шлема по 4 раза</item>
        <item>В послужном списке американки имеется 72 трофея</item>
        <item>Было выиграно 68 трофеев на турнирах WTA</item>
        <item>Стала чемпионкой различных турниров 67 раз</item>
        <item>Выиграла на быстрых кортах наибольшую часть из 55 трофеев</item>
        <item>53 завоеванных чемпионских титула</item>
        <item>Доходила до финала на каждом из турниров Большого шлема</item>
        <item>За один сезон вышла в финал каждого турнира Большого шлема</item>
    </string-array>

    <string name="tennis_rules">1. Перед началом матча проводится жеребьевка. На ней определяется игрок,
        который будет первым подавать в матче. Также выбирается сторона корта. Этот момент важен при солнечной погоде:
        против солнца очень тяжело подавать, т.к. оно слепит глаза и мешает сосредоточиться и качественно исполнить подачу.
        2. Гейм на своей подаче начинается с первого (правого) квадрата корта. Подача осуществляется по диагонали на половину
        корта соперника. Розыгрыш продолжается до тех пор, пока кто-то не ошибется (не попадает по мячу или не попадет на
        половину корта соперника).
        3. В сете выигрывает тот, кто первым наберет 6 геймов с разницей в 2 гейма. Если необходимой разницы нет, теннисисты
        играют до счета 6:6, после чего играют тай-брейк до 7-и очков, его также можно выиграть только с разницей не менее
        2-х очков.
        4. Победа в матче достается тому, кто первым выиграет 2 партии (чаще всего новички играют трехсетовые матчи до двух
        побед в сетах).
        5. По ходу матча игроки подают и принимают по очереди. Важно не сбиваться и следить за тем, кто должен подавать в
        следующем гейме. Также после каждого сыгранного нечетного гейма происходит переход: игроки меняются половинами корта
        (например, при счете 1:0, 2:1, 3:2 и т.д.).
    </string>

    <string name="boxing_rules">Основные правила:
бой идёт на специальном квадратном ринге
раунд – 3 минуты (была ещё система по 2 минуты, но сейчас она отменяется)
запрещены захваты, удушения, броски, подножки, удары головой, ногами и локтями
запрещены удары в затылок, ниже пояса, в спину, после конца раунда и когда соперник в нокдауне.
соперники выступают в перчатках из кожи одинакового веса
если боксёр упал – на пол (нокаут), на канаты или просто на колено – но может подняться сам за 10 секунд, бой продолжается.
        Если не может, ему, как правило, засчитывают поражение
кроме спортсменов, на ринге во время боя находится рефери, следящий за соблюдением правил
судьи и секунданты спортсмена остаются за рингом. Тренеры, врачи и секунданты могут помогать подопечному в перерывах между
        раундами, когда он отдыхает в «своём» углу
матч заканчивается нокаутом, техническим нокаутом (травмой, не позволяющей продолжать бой), дисквалификацией или по истечении
        всех раундов
матч должен по возможности заканчиваться победой одного из боксёров, выставление судьями ничейных очков как за раунды, так и за
        весь матч, нежелательно
    </string>
    <string name="basketball_rules"> Cовременные правила баскетбола регламентируют строгое количество игроков в командах.
        На площадке одновременно могут находиться 2 противоборствующие стороны, в каждой должно быть по пять человек. Кроме них
        в зоне игры может находиться только судейский состав. Остальные члены команды (одновременно может быть зарегистрировано
        на участие не более 12) должны быть на скамейке запасных.
        Тренеры, советники и участники — обязаны сидеть в зоне запасных  на расстоянии не менее 2 метров от линии поля.
        Остальные сопровождающие лица — за членами команды на том же расстоянии. В случае нарушения тренерским составом этих
        положений, при приближении к игровой зоне, судья вправе удалить нарушителей из зала до конца матча, назначить штрафные
        броски или засчитать поражение.
        Целью противостояния является забрасывание мяча в корзину соперника, который должен этому помешать, придерживаясь норм
        спортивного поведения. Победителем считается та команда, которая за игровое время набрала наибольшее количество очков.
        Позиции игроков:Как и в других видах спорта, каждый игрок  имеет амплуа и участвует в позиционной игре.
        Всего таких категорий существует 5:
        Разыгрывающий защитник. Стратегическое звено, задающее ритм и быстрое нападение. Может быть небольшого роста, главные
        качества: скорость, способность видеть расположение соигроков на площадке, оценить действия соперника, разыграть удачное
        нападение. Обычно не заходит за трехочковую линию в атаке, редко наблюдается под кольцом, даже защищая свою сторону.
        Выполняет 3-х очковые броски.Атакующий защитник. Является “снайпером”, в основном атакующим из-за трехочковой линии,
        может занимать место разыгрывающего.
        Он отвлекает на себя внимание защиты, пасует соигрокам, открывшимся в атаке, либо совершает самостоятельный дальний бросок.
        Легкий форвард. Можно назвать универсальным звеном. Такие игроки обладают высоким ростом для атаки, но также должны бороться
        за подбор мяча на своей половине.
Мощный форвард. При подборе таких спортсменов играет роль хорошая физическая подготовка, выносливость и рост (200-210 см).
        Он должен напористостью буквально пробивать путь к корзине соперника, с легкостью выполнять слэм-данки.
Центровой. Самый высокий игрок в команде (со средним ростом 210-225 см). Главная его роль заключается в игре под кольцом
        противника. Он получает пас от соигрока и кладет мяч в корзину. В случае неудачного броска одного из участников
        команды — делает подбор и завершает атаку. В защите находится под своим щитом и мешает сопернику завершить нападение.
Количество игроков не ограничивает баскетбол, правила не содержат конкретного указания, сколько форвардов или защитников
        выйдет в матче, будет ли разыгрывающий или центровой заявлен в стартовой пятерке и другие указания, касающиесястратегии.
    </string>

    <string name="football_rules">Футбол: команда и запасные игроки.
В состав команды входят 11 человек: 1 вратарь и 10 полевых игроков, которые в свою очередь подразделяются на защитников,
        полузащитников и нападающих.
В играх на очки и в кубковых играх на протяжении одного матча может быть произведена замена 2 игроков из каждой команды.
Футбол: время игры.
Продолжительность матча мужских и молодежных команд (с 16 до 18 лет) составляет 90 мин. Матч состоит из двух таймов по 45 мин.
        После перерыва, минимальная продолжительность которого 5 мин, команды меняются воротами.
    Футбол: игра рукой.
Полевые игроки могут касаться мяча любой частью тела, кроме рук. За игру рукой команде назначается штрафной удар или 11-метровый
        удар, который выполняет игрок команды соперника.
Футбол: вбрасывание.
Если мяч пересекает лицевую линию или боковую линию, то он считается вышедшим из игры. Если мяч пересек боковую линию, то он
        считается вышедшим из игры. Если мяч пересек боковую линию после удара игроком одной команды, то производится вбрасывание
        мяча игроком команды соперника с места пересечения боковой линии. Вбрасывающий стоит лицом к полю, ногами на боковой
        линии или за ее пределами и вбрасывает мяч обеими руками из-за головы.
Футбол: удар от ворот и угловой удар.
Если от удара соперника мяч пересекает лицевую линию, то судья назначает удар от ворот, при котором удар по мячу производится из
        вратарской площадки. Если мяч после удара игроком пересекает лицевую линию его команды, то судья назначает угловой удар.
        Гол считается забитым, если мяч пересек линию ворот между боковыми стойками и под перекладиной ворот.
Футбол: свободный удар и штрафной удар.
Согласно правилам, существует два вида ударов: штрафной удар и свободный удар. Штрафной удар назначается за нечестную игру или за
        игру рукой. Свободный удар назначается за непреднамеренное нарушение правил или за неправильные игровые действия.
        При выполнении свободного удара гол будет засчитан в том случае, если мяча коснулся еще один игрок, кроме подающего.
Гол, забитый непосредственно со штрафного удара, засчитывается. В момент выполнения свободного удара игроки команды соперника
        не должны приближаться к мячу ближе, чем на 9,15м. Свободный удар выполняется с места нарушения правил. Штрафной удар
        также выполняется с места нарушения правил, и игроки команды соперника в момент удара не должны приближаться к мячу ближе,
        чем на 9,15м.
Пенальти.
За игру рукой или за нарушение правил в пределах своей штрафной площадки назначается 11-метровый удар – пенальти.
        При выполнении пенальти в пределах штрафной площадки находятся только вратарь и игрок, выполняющий удар.
        До удара вратарь должен неподвижно стоять на линии ворот.
Футбол: «Положение вне игры».
Правило «вне игры» запрещает игрокам атакующей команды находиться к линии ворот соперника ближе, чем защитники соперника.
        Если в момент передачи мяча между игроком и линией ворот соперника находится менее двух игроков команды соперника,
        включая вратаря, то такой игрок будет в положении «вне игры».
При положении «вне игры» назначается свободный удар. Положение «вне игры» не фиксируется при аналогичной ситуации на своей
        половине поля, при выполнении ударов от ворот, угловых ударов, при вбрасывании из-за боковой линии и при спорном
        вбрасывании.
    </string>


</resources>